LEGO再告贏中國山寨 獲賠450萬人民幣

正版在中國再告贏山寨。丹麥玩具製造商樂高（LEGO）當地時間5日宣布，在中國打贏了另一場針對山寨品牌的官司，獲賠450萬元（人民幣，下同）。據稱，在中國，仿冒樂高積木的情況非常猖獗。

樂高公司2016年首次將「山寨樂高」樂拼（LEPIN）告上法院，至去年8月首次勝訴。北京市高級法作出里程碑式的判決－－判定LEGO標識及樂高中文商標為馳名商標，這使得樂高在商標侵權訴訟中因此佔有有利位置。

樂高此前已告贏樂拼 今再贏4相關公司

到今年9月，廣東省高級人民法院頒下終審裁定判決書，裁定「樂拼」在侵權案中敗訴；被告要立即停止侵權行為，並向樂高賠償1500萬元。

而樂高近日再下一城，根據廣州越秀區法院最新裁定，4家公司侵害了樂高知識產權，藉由生產、銷售樂拼（LEPIN）積木進行不公平的競爭。法院下令這些公司必須立即停止製造、銷售以及展示或任何促銷樂拼的行為。此外，樂高將獲得450萬元的損害賠償。

樂高執行長克利斯提安森（Niels B. Christiansen）發表聲明指出，「我們認為這些裁定完全基於事實和法律，並清楚的展現了中國當局保護知識產權的持續努力。」

樂高LEGO是丹麥文「leg godt」的縮寫，意思是指「玩得好（play well）」。儘管中國市場目前佔樂高的總銷售額不到10%，但在美國和歐洲市場逐漸萎縮的情況下，中國對樂高越來越重要。

樂高銳意開拓中國市場 狀告猖獗山寨商

樂高計劃在北京和上海開設兩家旗艦店，並與中國網站巨頭騰訊（Tencent）繼續合作。

而中國廠商出品的「樂拼」積木，由於模型、塑料、款式與樂高幾乎一模一樣，但價格卻只要六分之一，在山寨界享有盛名，被網民暱稱為「樂高的弟弟」。

450萬咁少......

損失咁多營業額
收得返一千幾百萬賠償

我估呢排唔太想得罪外資先求其罰幾百萬了事，
之後咪繼續抄。

痴到騰訊，背後有出力啦